香港人捱貴樓系列-大陸地產公司隨便模下貨就十幾億落袋

屢傳融資遇阻的海航集團，旗下香港國際建設今日宣布，會將早前在香港啟德所投的兩幅地皮，包括第1L區3號與1K區3號住宅用地，以159.5億元售予恒基兆業地產，預計明日完成交易。海航出售的兩幅地皮分別以54.12億元及88.37億元投得，共涉142.49億元。

海航集團自2016年起花近273億元在啟德投得4幅住宅用地，曾有傳部分銀行拒絕融資，意味有關地皮或需出售套現。海航副董事長兼行政總裁譚向東去年11月底曾表示，集團當時正考慮出售海外地產資產。《華爾街日報》其後引述消息指，集團的目的是增加現金流用作償還高達1,000億美元（約7,800億元）的債項，以及減持中國監管機構認為具投機性的投資項目。

佢孭左好重息,實際上應該無賺,但成個香港就俾佢呢幅前地王一下將樓價推高二級。

可以直接炒地皮
政府真係垃圾